入左政府工真係會令人唔想再拼搏

自從入左政府工，真係唔想再進修，亦都無動力去學其他野

個人問題

入得政府都係想安穩架啦

都會有種咁就一世既感覺，升都要廿幾年

想拼博一定唔會諗入政府

學識左做多錯多，唔好搞咁多野，最緊要唔好爆新料

又準備加人工，理尻佢

出番黎lor
屌你老母

條尾長既，有排跳
就一心做廢人，慢慢hea
啱啱走左批老既，要升都未輪到你
條尾短既先會諗勤力啲學野，考上一級

唔想加人工，但無奈跟通脹升

有frd做完三年EO已經冇晒靈魂，對一切都隨遇而安
做唔做，搏唔搏，都冇分別，反正都係排隊升，只要唔好犯大錯，乖乖地就得了

大佬你hea還hea 你班友做嘢都認真小小
成班未訓醒咁

但係我仲讀緊書
之後讀下自己有興趣嘅嘢 搏唔一定係工作方面嘅

到學完野就緊係想一展所長，但政府工做緊既野唔會有地方比你試新野

每件事都只係跟著一個個程序做，其實咩學歷結果都一樣

EO做d 野唔係應該好有挑戰性架咩

學嘅嘢同做嘅嘢完全無關係
而且學嘅嘢都唔知有咩好試

做紀律部隊想學英文都應該幾難

係你個位廢啫...廿年

完全有同感，鎗打出頭鳥，搏殺都唔一定會快升，上面官大人都係想無事了了退休

Officer rank 高不成，低不就都真既

4000 蚊

ibank ,big4 咩

打政府工有好多時間做自己野

2A3O 位成廿個point, 但正常本到max 就升
JRE 位更加唔駛講
幫辦位8-10年都升大幫啦

係ACO?

我欣賞你
起碼肯認

好過啲人
未入職前
吹撚到自己一定唔會hea
入去為咗改善已有壞文化云云

結果一入到..

有冇心學更多技能，語言，一切都係睇你自己，將來有一日，可能就會變成你既機遇

政府都係想請聽話既人，醒都係醒在識走位，唔洗揹鑊

做政府大把野學啦
可點扮工 點刷鞋 點樣keep住少做少錯既概念

btw 樓主
其實EPI 同HI 嚴格上都唔係officer grade 架

Ching有道理，學多左野可能第日轉工都有幫助。但出到去又真係難搵到安穩但又好過政府人工既工，人工高d，d老闆又會怕做你唔死咁

吹呀? 反正做又36 唔做又36
點解要比個心出黎做野
又唔會有勤工獎

果個post幫人出post問既，不要太認真

人各有志
大家想打私人工 或政府工
冇所謂

只係我睇唔過眼有啲人太虛偽姐
明明係想有份安穩工作
講到自己諗住做superman 準備改變世界咁

其實都係keep 住進修英文，睇下政府d legco paper ，英文writing 唔好既話政府好多工都唔洗諗

Btw hi同epi係咪算係同rank，巴打會唔會知

都係，至少唔好比自己能力一直倒退

NO

高級環境衛生總監 Senior Superintendent of Environmental Health
(MPS 45 - 49)
↑
環境衛生總監 Superintendent of Environmental Health
(MPS 40 - 44)
↑
衛生總督察 Chief Health Inspector
(MPS 34 - 39)
↑
高級衛生督察 Senior Health Inspector
(MPS 30 - 33)
↑
一級衛生督察 Health Inspector I
(MPS 25 - 29)
↑
二級衛生督察 Health Inspector II
(MPS 14 - 24)

-------

總環境保護督察 Chief Environmental Protection Inspector
(MPS 29 - 33)
↑
高級環境保護督察 Senior Environmental Protection Inspector
(MPS 22 - 28)
↑
環境保護督察 Environmental Protection Inspector
(MPS 8 - 21)

聽說HI one 升SI同EPI升SEPI難度都差不多

入政府本身個人就唔係拼搏架啦,垃撚圾

上一代入左政府先多時間進修
因為唔使OT,日日準時5點走人

其實政府會唔會有一日爆😂
不斷開位請人，人工又普遍高過同grade私人工（中低層，高層就私人工好paid好多），同私人工惡性競爭，搶曬d有經驗既人，然後將佢地養成懶人

所以好撚憎做政府工啲人。

求安穩唔犯錯，要創新要突破咪撚搞，驚孭鑊，令到香港一啲都唔進步。

乜撚嘢都跟以前，唔撚識變通，以前係點我就係點，係我眼中政府入邊嘅人九成都係垃圾。

利申：建築界

關咩事，我唔係返政府都OT到無心機進修啦

EPI 同小販管制主任就同rank
不過好似無得咁比較
只知SEPI同EOII同rank
可以睇SPR批錢就知

我想hea成世
但仲未入到政苦

出去私企拼搏都唔見得有出路

但政府好似好多位都好辛苦，eo都唔係易做，睇你派去邊

的確係

朋友講法係高級打雜，佢入咗兩年，頭半年無人教，好辛苦，話d野做熟咗和識玩之後，日日玩手機。

同ACO既分別只係EO要掂多d英文和「負責任」，佢話個下屬ACO d英文仲好過佢

AO和幫辦先叫有挑戰性，佢報緊IO

same
不過就會多左好多興趣

唔會 2008 金融海嘯就知 , 公務員薪金無大變動

冇錯，有時你懶係多idea想做多幾步，反而比老細蔑你
最好一切如舊，風平浪靜

Bd班批則sir係咁俾啲鳩屎comment

aco confirmed

因為佢地真係成班垃圾黎

咩私人工有咁chur

巴打 LE?

無咩位好似LE 咁有廿年

入到政府仲要睇好唔好彩
同一份工有啲位可以嘆有啲位chur到你傻

所有私人機構爆都未到政府喇，政府收入喺稅收 有咩事即刻改政策咪得

入正苦係為左發展個人興趣

想拼搏就出番黎騰番個空缺出黎啦 我支持你

而家政府工都要有master 或證書先可以升 不過穩定就真

咪又係玩手段 錢就收左 近排d豆腐渣多撚到

睇你點睇囉
總有啲想博升職嘅
升到 point 34 個 housing allowance 幾吸引

打咩工settle左都係架啦

呢度有冇教育職系ching

辭職俾個位人囉
大把人衝
懶係清高咁

入左溫室係好正常

返工最緊要學識邊樣係應該做，咩係唔應該做
唔好俾到麻煩野呀sir做/要佢地執手尾
返工最憎d懶係認真，搞串party既正義撚

我入左政府先有時讀書增值自己

你做政府咩位？

私人工都可以

等陣先
出到私人工 咪又係唔做唔錯 少做少錯

英文唔係中小學應該要學識嘅咩

但衣家先入政府 等到2047個陣唔知會點喎

因為你廢? 唔可以多做多啱

會有咩後果

直升幹部 仲好啦

我都諗緊入政府啦…

係香港私企拼搏嘅成本太高

出面做多左跑數益左老細
要威威果時無你份無人工加
宜家呢個時勢仲講同老細做牛做馬?

HA物理治療咩環境

為放工後嘅生活拼搏。

政府工，連登仔屌著黎報

比你入到咪又係其中一個垃圾，唔好講得咁清高啦
你咪又係要啊sir前啊sir後，你合例又計啱數點會唔批你，最慘冇料扮四條，創新？你都係跟以前咁做啦

連登仔番私人工都係咁

Officer rank我假設你係GDS(O)
做Routine work還好
去到啲內部事務 / 對外開會嘅位
拍住個有要求嘅Senior，你嘅語文能力會直線上升

唔升唔得
根本做唔到

d野俾老細劃花兩三次
第四次唔撚雕哂花都無面交，除非真係想收垃圾appraisal

如果文職系
你入CA 同EO 已經2個世界

博的人係有得升
你玩2年 覺得政府"太無挑戰性" 先出返黎做私人

aco英文好過佢點解唔考eo?

做野唔想跟規矩的人
最怕入政府 同紀律步隊

屌撚晒所有投訴人老母

你估香港有城管即場拉人封艇咩

Aco 成功率好高 (我識一堆做開政府外判contract 的都考到 全部有degree)

無可能變到

就算你考到AO，都唔駛旨意

除左2A3O，需要有經驗的人黎做。大部分officer grade的招聘文化係寧請白紙Fresh grade和現職都唔會想請一個有經驗既人

合約政府工

佢有問過，好似話講英文唔得，考咗兩次都衰

每年好多合約制有degree既公務員都考aco，死症都係英文

EO/AO除咗作文叻，都要流利，疾下疾下既，實俾班哈佛劍橋既海龜屌打

而家連2A3O都要考written

局長級例外

文職好睇語文能力

好多專業技術野 外判出去私人公司做好過
你寫program 寫到啪啪聲 一日起左成個facebook 出黎 但中英文屎 一樣連AP2 都考唔到

年年等加人工,大把假
番工當晨運,得閒去下旅行
做圖豬館果班拎哂D旅遊書
有假期就一本一本去當地打卡
咁博做乜?

Directories 一個局得幾個人
排隊都未必到 真係好博先得
返工等放工的officer 連senior grade 都可能未升到 一世做junior

邊有牛劍考EO

好多老細都唔想你搞咁多野
做多 創新 無人讚
一錯 就食屎

朋友EO 話試過粒釘釘錯左位置要重新整過份野

唔怪得佢地
做又跳point唔做又跳point
搏黎做乜?
政府想做野有效率應該跟appraisal加人工
人頭豬個d加少d,咁先至會少d人頭豬

係丫，呢家成日上141網，諗緊收工叫邊隻雞

好睇你跟開個老細 同再上的部門老細

要2個都係前進派 一堆新野比你做 你就有條件升
如果下下 跟上手 跟上年 跟上季 只可以做好份工

如果你跟住個56歲 等3年之後安安穩穩提早放退休假的
就祝你好運

仲有啲唔敢簽名

講起簽名就火滾。。。
明明你係老細 叫個細的覆人地老細note mail
自已就一個名都唔出現係成串quote到 正縮骨

排隊等升？

minutes唔好寫as discussed with/as instructed by老細，或者啲"小事"唔好minutes address老細

聽1823 全部外判合約工 有鑊即炒 方便快捷

牛劍去得都有咁上下家底，志唔志在你份政府工AR

啲case可以猜足四五個部門都冇人認投

我明既
but呢十年係大升遷年
現實同鐵探戲情有相同的地方

好多都會報埋

當然，最後食唔食個offer就唔知

咪撚on9 唔進修點升？

想搵d興趣班讀但又未知讀咩好
唯有平時上下網睇bbc學英文

我反而好享受唔使再為工作而特登嘥錢進修讀d唔鐘意嘅野，而家我可以有好多時間讀下我鐘意嘅外語或者唔等駛嘅興趣班，好開心
利申：鐘意學習

咪傻啦
你估ACO有個O人哋真係當你係Officer咩
ACO以前叫二級文員
而家改過個名昆9你哋咋

個名點改人地一google就知

General grade公開招聘既職位，AO-EO-ACO-CA-WM

退而求其次，就係天與地

你呢個講法，同香港只有一間大學類似

兩電都係

只要唔做見客的部門其實好好做
見客的部門 唔單止投訴 仲要內部audit煩住人
試過有人由audit轉番去見客 自己都跟唔到指引做 成班人輪住玩佢

Lm

同意 就算係膠層 都唔敢大變
無人話要變 自己發起嘅錯咗就要食隻鑊
跟前人做法嘅 有咩都可以賴“以前係咁”
政府最興解釋 “以前係咁/不嬲係咁”

仲有年紀限制
外貌都好重要

見客同對數 最惡啃

想博入咩政府

收皮啦，大撚把紀律部隊Officer rank 考唔撚到EO咪話紀律部隊有挑戰性囉

見外人個個都冇指引架啦 心情好咪比足野你 心情唔好人都唔見啦
日日花時間同上邊解話都on撚9
係出邊做 比唔足資料 咪等下次囉 自己都知邊個上家下家啦
做政府變左自己係下家 on9文化

你想講乜見外人
我講見客係做counter 對市民
對數係對單 掂數 account finance個啲

on9唔緊要 唔好咁大聲比人知
做disciplinary force 嘅officer rank 係好過做EO
就講宿舍呢樣已經win咗

嘥鳩氣，宿舍住夠十年咪又係要交返出嚟或者專拎NCA，住過世咩

都未撚計IO升SIO (500SIO:1700IO), SI 升 CI (500CI:2000SI), SStnO 升 ADO (100ADO:800SStnO) 係比例上幾咁少，而EOI 升 SEO 嘅比例係 1200EOI:850SEO

各有前因莫羨人，咪撚講到紀律部隊officer級天上有地下無先得架

咁你有冇買過樓供過樓呀?
交完宿舍仲有十年housing allowance 你唔講?！ 前幾年聽都有成萬幾數個月
你唔加埋呢啲錢返份人工到? 本身IO已經係高人工過EO
你知唔知而家咩樓價?！
見人做到EOI ，首期都要屋企人嘔住先
你另一半都係搵咁多就話啫唔係點頂呀
你一個人嘔唔嘔到份首期再月供萬幾蚊呀！
男人做幫辦一份都可以養埋老婆仔女，結完生咗再儲錢都得，宿舍個少少錢算咩呀
EO仔靠自己咋！無錢結唔L到，上唔L到車啦

睇EO條career path係長 我唔否認
計編制一定多㗎，IO PI CI 呢啲可以當係departmental grade， 即係嗰個部門獨有
但EO可以話係個個部門都有，因為每個部門總要有admin

但而家EOII 要三個posting至可以act EOI， 前幾年只係兩個posting， 即係證明EO都升得慢咗啦 當一年posting 2.5至3年，即係都要7.5 至9年先上到EOI

好處未做多五年 賺多五年囉 同埋唔使shift啫 但工時一樣啦， 大把做到SEO爆假都唔放

神邏輯

返shift 又唔夠eo hea 無生活

d CEO以上特別係係Bureau出黎果d
捉呢d捉得好嚴
你要上一份proposal
會check你點釘
點樣排次序
highlight d咩
文法用字
所有數據都要有reference
最麻煩既係排位格式
要全部align哂
做過project既都知word好on9成日對唔齊位

根本就有selection bias
你揀得入政府，證明你個人都係貪安穩

香港私人市場個人工根本無競爭力 你做得幾好 加人工同b仔都反映唔岀 long run政府工個人工係完勝

我都想入去 平穩生活
利申 ：waiting list左年半 唔知仲有冇機會.

同意
sry 畀錯負皮 想比正
上面仲有條友拗
佢唔攞部計數機篤下條數先

係 釘窿 個窿要對到好齊
最勁成份野某一行嘅字距窄咗都睇到
仲要係中文唔英文 ，可能只係個行多咗2，3粒字

俾著係你都會咁，呀公張圖永遠不變 做細既無權力都唔會敢質疑呀公master detail 個個都係話跟呀公點做點做 現場做唔到又要出一大輪野report則師 其實係搵個人揹鑊姐

我反而拼搏得勁左
上年一年睇左五十幾本書，跑左三個馬拉松
岩岩先跑完東京。依家打算用持續進修基金學下野
唔係做返工嘅野先叫拼搏既

[url]LANDS既低級職員,你地分區定總部?[/url]

打緊私人工 辛苦不過自己鍾意依家呢行
但屋企人好想我考政府工 又以為讀完大學好就可以負碌入
唉 暫時都唔知前路應該點走

所以要拼搏入政府工

correct

大學畢業最少有兩三成人都入左紀律部隊Officer
好少位有所謂Hea 想博升既人大把
著起制服講錯樣野 做錯野 都比人投訴
人工係高 但番Shift 好多退休無耐就死左

利申Contract仔 仲要做多1-2年先有機會入長工位
但人地入職都已經係我Double，明明大家都大學畢業
覺得自己好廢

大學畢業 2 3成?
當全香港一年萬5個八大畢業生。
你肯定幫辦 ，
紀部officer ao + eo果堆加埋一年有3000個?
仲要果堆淨請開白紙或者岩岩Grad 一至兩年。
咁易入邊個做Big4會計 工程 咁辛苦考牌。

有無幫辦講下番shift 辛苦，累嗎？

仲要有堆連散仔ACO都衝

個個想hea入政府工

唔係人人都好似樓主咁
我就係入咗政府先發現
原來政府工係幾撚咁on9

做咗3年 終於頂唔順
想喺仲要得轉彎嘅時候及早轉軚
依家出返嚟私人市場做
人工多咗 自由咗 彈性咗
依家一邊返工 一邊同朋友創業
好過之前個3年做政府咁on99

除左英文好
仲有咩必須條件？

2nd up hon
靚仔 唔好樣衰 因為有D位要見客

英文之外就係樣
同埋，對答要正常

Sorry 我係廢 但政府無所謂”啱”嘅野，只要係唔錯，唔好搞到上司同事已經贏左。
點樣可以唔錯？少做唔少錯。做本份，跟舊料

睇你做咩位同每一樣事/人用咩心態應對，暫時做左5年都仲覺得好有挑戰性同好多野都好新鮮，就算有啲事係不斷重複我都未覺得悶

有好多人入職時只學基本野應付到工作就算，但其實自己個人對人謙卑啲，對周圍有少少求知慾，啲老一輩/上司都會彈啲野過你（當然前提係你受得住度氣同埋識得思考佢地講既野有幾多係誇大同分析）

出黎做野最緊要上足傢餐

傢餐唔係指工具咁簡單⋯

我只可以講你入去做一，二級工人，aco果d入職人工低只能望長遠，一，二級既就上公屋快捷，aco望升co

唔好問d老細未必識既野
問d佢識既

有好多原因嘅

如果你個部門玩官僚 玩山頭主義

其實你拼搏真係無乜謂

不如睇開 d

工作還工作 生活還生活

除咗錢同間中丁點自 high 嘅滿足感

工作其實無乜其他野俾到我

對得住自己就夠

唔係向前行就一定係進步架

呢個世界好複雜

其他無問題

不過有班私人工人 係都話政府請人overpaid

食緊早餐

政府大把時間俾你進修啦 又唔洗OT又唔洗返星期六
不過返政府真係好易跟班老屎忽墮落

其實你有冇諗過係私人市場人工過低，變左連aco 都大把人爭

Aco 本身唔係graduate rank

不過近年入得的9成都係大學學歷
識一個有master 去做aco 添

開頭我都以為無得升
點知做做下竟然望到

毅進仔洗閪講英文咩

做撚都閪咁

我做緊合約制，見識好多官僚主義、老屎忽文化，有好多問題出現左，但係好喜歡解決提出問題的人。
想轉入perm，又轉唔到，做到而家意興蘭珊。我想跳出去搏，我英文又唔夠揪
我尼種人真係成世失敗

其實你有無諗過香港特首人工仲高過美國總統

最慘其實政府工嘅待遇喺外國先係正常待遇
所以掉返轉睇，係私人工underpaid同刻薄

仲要好多唔係fg考到，通常請24-26歲多
EO都唔少做左幾年野先考入去
你幾屇畢業計埋個總數大左更加唔會係2-3成啦

垃圾, 無志氣

咁高人工咪自己培養下其他興趣
利申：窮 JJ, 葡萄牙

講係咁講
做係咪咁做先
睇開d 啦

其實乜工都係

係 成日見post 舔李+×
唔講以為佢做人跟班

正義撚 = 事事揸正規矩 懶係沒有灰色地帶

最好就係去做前線紀律部隊 捉人衝燈 炒牌 掉垃圾 鋪頭阻街

好多時都執生嫁啦

做人冇夢想 同咸魚有乜分別

五皮已袋 唔介意做廢柴

廿頭入政府係咪真係人生已完 咁就一世鳥

想搏都搏唔到呀
做到最後一步vetting都唔請
完全唔知衰乜
又要繼續做 degree holder aco

現時嘅工作指引/方式行之有效

Legco paper係咩

見識到你閱讀理解能力
人地做緊EO考IO

想問紀律部隊同EO呢d唔睇hon既post
出conditional offer會唔會出second low/up比人

你想變 唔怕背鑤 唔係問題
但好多野要同人地 team / section 夾
同你同 rank 果班人同意你改做法先有得做

好想懶過樹懶

政府升職係咪一定係排隊
係點排法

首先睇下咩grade,
一般都係做夠一定年資，
就叫入zone,
部門就係zone入面揀人升。
如果grade編制細，
或者入zone門檻高，
咁咪差唔多等於排隊升

好似上面ching咁講
加睇report 同多唔多競爭對手

得閒? 我個到啲CEO忙到隻屐咁
因為佢地好多文件係上比署長/局嘅secy睇
所以好緊張
好重視reader-friendly

通常整爆鑊的人唔會收拾殘局

做SC 好唔好做?

好多時要REPLY 投訴
出信俾議員

寫EMAIL 俾其他部門, 又要講清楚權責

又要寫清楚指示

實際要落手做GE唔多, 做文件多

升到幾多至叫SENIOR?

有效率係邊, 批野? 派福利? 快拉人? 快審快判?
一日一新政策?

其實消防同幫辦升到三粒花以上就唔洗返shift了
同埋紀律部隊都有好多文職位唔洗返shift

我都想試下唔想再拼搏，而家真係好大壓力

理得你講乜
照考
睇下中年後邊個笑到最後

還緊俾le li

好想好似共產黨咁帶隊兵入去拉人封艇

That's why HK is failing

成日東張

我就唔信差少少對唔齊
成篇文readability下跌至0

咁又唔好拎個0出嚟比
話晒CEO，對人對自己都有要求
你估C...A咩

但可能你未遇過有d人對果少少對唔齊既執著
E.g A4 Word 上下左右一定要幾多margin

連d專挑人錯處既老屎忽都頂不順佢地

margin我覺得正常喎
以前讀u 交paper都有要求margin，spacing

點會。 人生仲有好多娛樂 享受人生 返工只係保持現金流

咪玩啦，而家多左咁多complaint審計署同埋申訴專員公署又成日玩夾擊 邊有以前咁好做

Local u CA比啲朋友恥笑

read條毛
根本無野做,搵D野挑下
你話你打波,遊水叻就話
捉呢D叻擺明話自己老屎忽你唔夠佢鬥

因為根本成個政府7成都係60 70後垃圾，後生入黎3個月就乜都消磨曬啦

後生入黎 上面廢老垃圾 下面又係廢老垃圾 上下都唔到你有意見
得閒捉下spacing 捉下隔行 捉下人名有無跟senor排 了兩隻字why? any ref? 就唔睇扔返比你做

與其早交都係煩撚住，不如隻file擺多一兩個月先做，唔夠時間煩，就自然快手d通過升職梗有一日會排到，最緊要學投資同準時收工做返自己

上面未講咗忙隻屐咁
星期六都返office做嘢
我見過唔止一個放假係為咗清假 但人仲係office做嘢
你自己比老屎忽恰過就唔好一竹篙打一船人啦
關打波遊水乜嘢事，9唔搭8

所以有好多人語文底ok嘅人過到written 但一interview 就死晒

咁好多位真係中英文重要過其他能力
所以真係無得怪政府做唔到實事

依家的人普遍中英講寫都唔流利

做實事的人大把啦 好似IT 咁 成街的人都識寫apps
把口的英文唔得就係唔得

重點係成村人都想入去做長工
大有條件提高個語文要求

依家係 Master degree 的人都去考aco 的年代

幾有腦 都無用
英文差少少都搞唔掂

做唔到實事 同語文好唔好又無關
係同政府工作文化有關，長久積落嚟嘅問題
e.g. 唔好叻過你老闆 幾年一個posting 想輕鬆啲就唔好搞咁多嘢 官僚主義等

咁個個人要求唔同嘅
重點係睇dept. head
dept. head重視嘅做細都無得唔跟啦

當揀人標準係所謂語文能力放先過邏輯思維等等
已經注定左係官僚

但有邏輯思維都要有相對嘅語文能力表達出來
政府樣樣都black and white
我覺得呢兩樣嘢唔可以單獨咁睇

語文係表達工具 咁就本末倒置
入到政府訓練語文能力易d 定係係體制裡面訓練獨立思考易d呢

你會唔會諗多咗 ，入政府想訓練獨立思考?
btw 語文係有course上，但你一埋位已經要落手做，語文一pat屎點請得落

不如你follow返傾緊d咩 上面有巴打就係話政府無邏輯思維同獨立思考
係ar 語文好重要 因為所有workflow都係蕭規曹隨
最花時間唔係諗點再做好d 而係不停做paper work
果d course就算la 一d都唔實在 得閒不如睇下前人點寫好過

不如你講下一個EO仔可以點獨立思考
做嘢有晒guildeline，有file，有case你參考去做
你想創新? 有鑊唔你孭 係你老闆喎 你都識講一埋位就不停做，你只係去execute咋除非你升到 directorate 先另計
我唔否定邏輯嘅重要性，但唔好唔記得you are a civil servant

［member]
仲有folder cover label 大又嫌核突
細又嫌睇唔到啲字[
你做ps位？
[/member]

之前大家討論講升rank 係未排隊升

我覺得未必 有人做到退休都係入職個rank

做政府 的確係
有上手跟上手 有上次跟上次
無得跟就參考最接近的case
的確無突破 又無創新

但係好多私人公司的工 都唔想你新仔入來創新
創新永遠只有一定高度的管理層先有力推

你講得啱ar 所以樓主咪開左呢個post lor
按照你ge講法 去到perm sec都係civil servant唔洗有邏輯

唔好曲解我，上面已講咗唔否定邏輯嘅重要性
問題係你個rank 有幾可需要 同 需要到某程度 唔到directorate 都無咩政策嘅決定權 你可以碌上去有人提過
同埋一入政府就做perm secy咩
perm secy要俱有嘅已經唔單止語文能力同你所提及嘅“邏輯”啦
你上面提嘅 入職門檻唔著重邏輯而著重語文所以搞到官僚，呢個point唔係樓主開post嘅原因囉

我無曲解你ar perm sec都係慢慢升上去 perm sec都係civil servant
到而家都唔明你咁激動做咩
點解揀人語文重要過邏輯 因為入到去做真係語文重要過邏輯 由揀人就睇得出體制係幾咁官僚 唔重視思維ar 就係咁簡單
你邏輯真係

唔止語文同邏輯
即係需要語文同邏輯 再加埋其他能力/條件 係唔係ar

入得政府就預左等退休，升級要等廿年

講咁多野 竟然將職場上既語文同logic分開
政府做野上更重要既係語意邏輯 覆任何市民 報任何return 開任何會 做任何決定 講緊既係2種能力都要有 亦即是做野要make sense 只係政府內大家都將make sense當成make no mistake 所以先搞成政府運作咁撚樣 永世都無得改變架啦 因為一句 做又36，唔做又... 香港政府是個死局

其實我一早已經講咗呢兩樣嘢唔可以單獨咁睇
你係覆錯人 定又曲解我意思?

做政府好重要一點你唔講
係人脈 同背景
究竟你係未喺政府撈緊定新入職啲FG?

因為你曲解我句嘢仲話依我講法個下真係
仲要覺得人地邏輯有問題
未講咗著重語文係因為工作需要，上面都有人講，工作上幾多return ，report要你打
你語文能力差點撈得掂呀小朋友你老闆執你份嘢都執到嘔血啦

懶果班最求其，
冇咁懶嘅盡量少mistake, 有錯都要執到件事唔會有證據比人搵到錯，
再冇咁懶嘅make no mistake, 做基本嘢
好嘅係make sense + make no mistake,
再好d 嘅係嘅係創新，改進恆常操作，make sense + make no mistake

講出左重點 有錯執到件事無錯 就準時收工
由上至下都係咁 創新？改進？落唔到report, 不了

上面講緊點解語文能力重要過晒其他條件
不如諗清楚 點解唔係各種能力都重要呢 點解非黑即白 why not both 咁已經知道你邏輯真係……

因果關係 基本邏輯咁差點撈得掂ar小朋友 邏輯思維除左寫野 仲有你做野ge workflow 緩急輕重都唔識分 要老闆下下每個step都督住你做嘔血la

從來無講除咗語文其他咩都唔重要 除咗語文叻 講嘢講到弱智仔會考到咩
點解你睇嘢睇啲唔睇啲 又諗埋一邊 又以為做得perm secy淨係著重語文同邏輯 已經知你你對政府無咩認識嘅人

如果你硬係要講因果關係，咁不如你答我： 好多地區做公務員都要考語文測試
咁係咪個個國家嘅公務員邏輯都有問題?
真係好on9

從來都無人話語文能力唔重要 我都話左工作好需要
成個對話始於上面有巴打呻 點解語文能力凌駕晒其他條件
叫左你著火之前睇返一直傾緊d咩 你又諗埋一邊

邊個話做perm sec 淨係要兩種能力
連必要條件 充分條件 咩可以兼容 咩係mutually exclusive都分唔清 真係好on9

係一個巴打呻過唔考邏輯，操卷得個桔
但你就走去引申做因果關係
我未一路講緊入職要求嘅語文能力同埋官僚主義唔係因果關係 ，而係工作需要
而你就好搞笑堅持係以上係因果關係但又話講工作需要 如果係工作需要有關官僚乜嘢事呀
你覺得自己咁醒不如你答咗我紅字嗰條問題先啦

紅字問題咪就係你一直都分唔清楚邏輯
語文要求 同 語文要求凌駕晒其他條件

問題都未搞清楚就一味著晒火 遇著你呢d同事真係慘 件事都未搞清楚就亂咁鬧人 大家從來無否定過語文能力係工作需要 唔知咩踩著你條尾
你咁ge態度就算做officer都搞到d clerk同事唔會落力幫你做野la

一時又話EO仔可以點獨立思考
一時又話有語文考試唔等於無邏輯
人地話點解唔可以語文同其他能力並重 你又get到語文一pat屎請返黎點做野
你成日咁搬龍門唔攰咩

唔知你點解自己ff到語文一pat屎出黎 可能有d經歷 還返個post比人la